\label{6e:eval:geometrie:01b}
Sur la figure ci-dessous, effectuer les constructions suivantes:
% \begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
    \item Tracer le segment $[AB]$~;
    \item Tracer la droite $(AC)$~;
    \item Tracer la demi-droite $[CB)$~;
    \item Placer un point $D$ tel que $D\in[AB]$~;
    \item Placer un point $E$ tel que $E\in [CB)$ et $E\notin [CB]$~;
    \item Nommer $F$ le point d'intersection des droites $(DE)$ et $(AC)$.
\end{itemize}
% \end{multicols}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
        \coordinate[label=above:$C$] (C) at (0, -2);
        \coordinate[label=above:$A$] (A) at (-8, 1);
        \coordinate[label=above:$B$] (B) at (-5.5, -3.5);
        \coordinate (o) at (0,-5);
        \fill[white] (o) circle (1pt);
        \foreach \pt in {C,A,B}
            {
                \node[cross=3pt] at (\pt) {};
            }
    \end{tikzpicture}
\end{center}